import { QuestionsProps as Props } from "@/types/questionsProps";
export const data: Props[] = [
  {
    question:
      'Где я имею право работать, получив диплом о профессиональной переподготовке Южного федерального университета по программе "Юриспруденция" или "Экономика и управление на предприятии"?',
    answer:
      "Благодаря полученному дополнительному профессиональному образованию наши выпускники работают служащими и руководителями отделов Администрации, Таможни, налоговой инспекции, в УВД, в банках и других коммерческих структурах и организациях, преподают в престижных университетах России, защитив диссертации по направлениям профессиональной переподготовки.",
  },
  {
    question: "Какая оплата и как она производится?",
    answer:
      "Полная стоимость обучения по всем программам дополнительного профессионального образования, реализуемых в Центре дополнительного образования (ЦДО):\n- со сроком обучения 4-6 месяцев составляет 26000 рублей;\n- со сроком обучения 12 месяцев составляет 52000 рублей;\n- со сроком обучения 22 месяца — 68000 рублей.\nРазрешена оплата частями (за каждые три месяца обучения).\nСтоимость обучения по программе Юриспруденция (специализация — Военное право) — 20000 рублей.",
  },
  {
    question: "Можно ли чтобы за слушателя оплачивало предприятие?",
    answer:
      "Да, эта форма оплаты возможна. В этом случае заключается договор с организацией и со слушателем.",
  },
  {
    question: "С каким образованием вы принимаете?",
    answer:
      "ЦДО производит профессиональную переподготовку лиц, имеющих высшее и(или) среднее профессиональное образование, а также получающих высшее и(или) среднее профессиональное образование — студентов ВУЗов и колледжей.",
  },
  {
    question:
      "На каком курсе, обучаясь в институте, можно поступить в МРЦПКиПК?",
    answer:
      "Программы дополнительного профессионального образования можно начинать осваивать на любом курсе обучения по основной специальности.",
  },
  {
    question: "Какие формы обучения Вы предлагаете и чем они отличаются?",
    answer:
      "У нас есть вечерняя форма обучения, заочная с использованием элементов дистанционных технологий. Вечерняя форма обучения: занятия проводятся 2-3 раза в неделю с 18:00. Слушатели, обучающиеся по заочно-дистанционной форме обучения, могут посещать лекции на вечернем отделении. Образовательный процесс, в том числе и с использованием дистанционных технологий обучения, может осуществляться без отрыва от работы, с частичным отрывом от работы или по индивидуальным графикам обучения.",
  },
  {
    question: "Когда можно к Вам поступить?",
    answer:
      "Набор на обучение ведется в течение всего года. Обучение слушателей новых групп начинается с 1 марта, 15 мая, 1 сентября, 1 декабря.",
  },
  {
    question: "Существуют ли при поступлении возрастные ограничения?",
    answer:
      "Нет, обучающиеся — слушатели разных возрастов и с разным опытом работы.",
  },
  {
    question: "Обучаясь в МРЦПКиПК можно получить отсрочку от армии?",
    answer: "При обучении только в ЦДО отсрочка от армии не предоставляется.",
  },
  {
    question: "Какой документ получаешь после окончания ЦДО?",
    answer:
      'Лицам, успешно освоившим соответствующую программу профессиональной переподготовки и прошедшим итоговую аттестацию, выдается диплом Южного федерального университета о профессиональной переподготовке, удостоверяющий право на ведение нового вида профессиональной деятельности (со сроком обучения 4-6 месяцев), или диплом, удостоверяющий право на ведение нового вида профессиональной деятельности с присвоением квалификации "Юрист" или "Экономист-менеджер" (со сроком обучения 12-22 месяца).\nПо окончании курсов повышения квалификации выдается удостоверение ЮФУ.\nЛица, не имеющие и не получающие высшее или среднее профессиональное образование, получают после окончания обучения сертификат ЮФУ.',
  },
  {
    question: "Какие преподаватели читают лекции?",
    answer:
      "Занятия в ЦДО ведут высококвалифицированные преподаватели университета, а также ведущие специалисты администрации города, налоговой службы, правоохранительных органов, банков и таможни.",
  },
  {
    question: "Какие документы нужны при поступлении?",
    answer:
      "Ксерокопия паспорта со страницей прописки, нотариально заверенная копия диплома об имеющемся высшем или среднем профессиональном образовании или справка из деканата, 3 фото 3*4 см, номер ИНН, номер СНИЛС.",
  },
  {
    question: "Сколько длится обучение?",
    answer:
      "Сроки обучения: 4-22 месяца. В июле и августе учебных занятий нет. В этот период рекомендуется пройти стажировку по соответствующей программе и заняться подготовкой аттестационной работы.",
  },
  {
    question:
      "Какие направления профессиональной переподготовки в настоящее время наиболее востребованы?",
    answer:
      'На сегодняшний момент наиболее востребованы следующие направления профессиональной переподготовки:\n- "Экономика и управление на предприятии" (возможная специализация: "Бухгалтерский учет, анализ и аудит", "Финансы и кредит", "Управление персоналом");\n- "Юриспруденция" (возможная специализация: "Гражданско-правовая", "Правоохранительные органы");\n- "Юриспруденция" (специализация: Военное право);\n- "Бухгалтерский учет, анализ и аудит".\nВозможно обучение и по другим программам дополнительного профессионального образования в соответствии с лицензией ЮФУ.',
  },
  {
    question: "Как определяется выбор специализации?",
    answer:
      "Специализация выбирается по желанию и определяет условия прохождения стажировки и тематику аттестационной работы.",
  },
];
